中国20條影視禁令「愛情劇不能太甜蜜、同性戀要轉為友情」

中國廣電總局傳出公布最新的20條影視禁令，規定拍攝題材不能夠涉及妖魔鬼怪、盜墓，禁止美化民國、北洋軍閥，愛情劇禁止太過甜蜜，甚至連同性戀題材只能點到為止，而且「要轉為友情」。對此，向來勇於批判中國的港星杜汶澤，也在臉書以嘲弄的方式回應此事。

杜汶澤表示，如果「禁拍盜墓」，可以將《盜墓者羅拉》（台灣翻為《古墓奇兵》）改成《掃墓者羅拉》。若「愛情劇不能太甜蜜」，他覺得可以拍攝一部《很想跟你分房睡》，故事講述一對男女愛上對方後結婚，婚後卻是分房睡，因為心裡面最愛的不是對方，而是國家，如此一來應該可以過審。

至於「同性戀點到即止，要轉為友情」，杜汶澤認為可以轉為親情，「講一個男人喜歡上另一個男人，後來發現原來對方是自己的叔叔，之後大家將愛放下，一起合力保護國家，這部戲可以叫《叔叔》。」而「 重拍經典劇要表現正能量」，他會重拍1991年的電影《跛豪》，描述跛豪一開始賣第一包白粉就後悔，所以帶著白粉去自首，坐完牢後改過自新，由於愛國的關係，雙腳不知不覺就可以行走了。

網友也紛紛感嘆「這樣還可以拍什麼」、「都什麼年代了」、「愛情劇不能太甜蜜，難不成是要看男女主角一直吵架嗎」。

但係而家班觀眾見到少少友情都係度gay